{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_011221",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "서동공원"
    },
    "text": "薯童公園 (서동공원)\n馬韓と百済の古都である益山市が金馬観光地造成事業の一環として1990年から造成し始め、2004年に開園した公園だ。 韓半島の形状に似た金馬貯水池と龍華山を挟んでおり、面積は13万2000㎡(約4万坪)に達する。 野外彫刻公園と博物館、芝生広場(約2800㎡)、水辺広場、野外舞台、噴水台、展望台、憩いの場などの施設を備えている。西洞公園という名称にふさわしく公園中央にブロンズ彫刻像である<百済武王像>が展示されており、<薯童と善花公主の恋物語>という題名の花崗石入賞と扶助作品もある。 また、薯童と善花公主の物語をテーマに製作した10点余りのキャラクター造形物とストーリーパネルが遊歩道沿いに設置されている。 その他に十二支神像をはじめ、花崗石·ブロンズ·鉄製·五石などで作った球状·非球状の現代的彫刻作品100点余りが展示されている。公園には益山の旧石器時代から馬韓時代の文化を紹介し、遺物を展示する馬韓博物館もある。 2008年4月に開館した馬韓博物館は地下1階·地上1階規模で、総面積は1,326㎡だ。 3つのテーマ(馬韓の成立背景、馬韓の成立と生活文化、馬韓から百済への変化)で構成された常設展示室と野外展示空間を備えている。住所は全羅北道益山市金馬面古道9キル41-14（東古道里）だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "この公園はいつ開園しましたか？",
            "answer": "薯童公園は2004年に開園しました。"
        },
        {
            "question": "公園の面積はどのくらいですか？",
            "answer": "公園の面積は約13万2000㎡です。"
        },
        {
            "question": "公園の中にある主な施設は何ですか？",
            "answer": "公園には野外彫刻公園、博物館、芝生広場、水辺広場、野外舞台、噴水台、展望台などの施設があります。"
        },
        {
            "question": "公園に展示されているブロンズ彫刻像は何ですか？",
            "answer": "公園中央には百済武王像が展示されています。"
        },
        {
            "question": "公園にはどんなキャラクター造形物がありますか？",
            "answer": "公園には薯童と善花公主の物語をテーマに製作した10点余りのキャラクター造形物があります。"
        },
        {
            "question": "公園には何点の彫刻作品が展示されていますか？",
            "answer": "公園には球状・非球状の現代的彫刻作品100点余りが展示されています。"
        },
        {
            "question": "公園内にある博物館はどんな展示をしていますか？",
            "answer": "公園内には馬韓の成立背景、馬韓の成立と生活文化、馬韓から百済への変化という3つのテーマで構成された常設展示室と野外展示空間を備えた馬韓博物館があります。"
        },
        {
            "question": "馬韓博物館の総面積はいくつですか？",
            "answer": "馬韓博物館の総面積は1,326㎡です。"
        },
        {
            "question": "馬韓博物館はいつ開館しましたか？",
            "answer": "馬韓博物館は2008年4月に開館しました。"
        },
        {
            "question": "馬韓博物館の住所はどこですか？",
            "answer": "馬韓博物館の住所は全羅北道益山市金馬面古道9キル41-14（東古道里）です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 411,
        "QA": 383
    }
}